美媒指司法部擬以國安為由 反對開通連接香港光纖電纜

美國《華爾街日報》報道，美國司法部可能以國家安全為理由，反對開通一條連接美國洛杉磯至香港的海底光纖電纜。

報道表示，由Google、Facebook及中國第四大電訊營運商的鵬博士電訊傳媒集團，合作鋪設這條跨太平洋的海底電纜，鋪設工程至今已完成了大半，完成後需要取得商業經營許可才能開始營運，但報道引述消息人士表示，美國司法部基於國家安全上的顧慮，當中有中國電訊傳媒集團，以及電纜在香港容易受中國控制，反對這條光纖網絡營運。

美國司法部國安事務發言人表示，外商投資或取得股權的申請個案，若果涉及國家安全和執法顧慮，美國聯邦傳播委員會會轉介司法部，司法部目前不作評論。

美國開始認為兩制已經消失

攬炒愈來愈近

唔該推爆佢
(終極支爆攻略)(護旗手2.0)
10/1癱瘓全中國各省巿機場

可能智能燈柱果下真心嚇親美國

鋪完先反對， 識玩。

創科最黑暗一日

我覺得本身應該未必會反對
如果知美國反對一早唔會鋪啦

當中有中國電訊傳媒集團，以及電纜在香港容易受中國控制

兩制failed

全靠民建聯 乜撚辦

中國國企， 點會容易受中國控制， 根本係聽命於中國

可能啫，有google, fb參與，好難講

梗係洗完你大陸佬錢 先話唔用得啦

美國佬屌緊google fb賣國啦

香港地位慢慢消失

多謝china

楊偉雄：我們冇監控
林鄭：勿把光纖妖魔化，要對基本法有信心
邱騰華：光纖影響國家安全係拉得太遠，相信外國會明白
陳茂波：We can survive

唔使擬啦，係一定會監控，港共比得你鋪自然計算好晒，有google Facebook 兩大數據庫中共一定好有興趣，快撚啲ban咗佢添呀

記得要block左

想知海底啲光纖係點 落在係海床下面?

幾千公里 都有條野連住? 好堅咁

國家安全一定係首位
呢班賣國賊食屎就得

facebook 一直以來都是出賣美國

有人落過水底鋪點解我唔知